干货|2017年香港移民攻略—5种移民方法

导语
香港是祖国的特别行政区，同时香港也是国际和亚太区重要的金融、航
运枢纽和最具竞争力的城市之一，更是全球三大金融中心之一。香港位于中国的东海南岸，有着东方之珠的美誉。地处亚洲中心带的优势，经济特别发达，网络也很发达。香港的交通也很便利，从这里去其他国家，还是非常便利的。今天银河小编就来谈谈2017年有哪些可以移民到香港的途径。
因为香港和内地仅有一河之隔，所以在饮食、语言还有文化交流上，存在的差距不大。不管是成年人还是小孩，都能在移民后很快融入到香港环境中。
对小孩来说，移民香港的好处更多，不仅可以锻炼英语口语，还可以接受到中西文化的双重教育。接触更多广阔的东西，有利于阔大孩子的视野。这里还有领先世界的医疗福利，这些待遇都让内地人们把香港作为移民首要的选择。因此越来越多的人开始申请香港移民。
但是之前大火的香港投资移民在2015年1月已宣布暂停，那么，2017年移民香港的方式有哪些?
优秀人才入境计划，简称优才计划
香港优秀人才计划是香港政府于2006年6月28日正式推出的一项设有配额的移民吸纳计划。优才计划，旨在吸引高技术人才和行业优秀人才来港定居，藉以提升香港的竞争力。申请人须首先符合基本资格的要求，后据计划「综合计分制」和「成就计分制」中的其中一套获取分数， 获批准的申请人可带配偶及18岁以下未婚及受养的子女来港。其甄选原则更注重申请人在专业领域内所获得的成就是否是香港社会的经济发展所必须的。小编前两期已经详细介绍了优才计划的申请条件、最新政策以及常见问题，想要了解的戳这里戳这里：
香港优秀人才入境计划（QMAS）最新政策
史上最全|香港优才计划常见问题汇总
输入内地人才计划，简称专才计划
同优才计划不同的是，先得有香港本地的雇主聘用你，然后才能办理专才签证及香港身份证。对于一般人来讲，这个方式是现在获得香港永久身份的最方便的方式，当然前提是你最少大学本科毕业，中国的或者国外的都可以，还要有几年的工作经验。
非本地毕业生留港工作计划
申请人需满足两个基本前提条件：
1、非本地毕业生：是指在香港读全日制获得学士学位或更高资历的非本地学生。
2、应届非本地毕业生：如非本地毕业生在毕业日期起计的6个月内向入境处递交在港就业申请，则属应届非本地毕业生。
应届非本地毕业生如有意申请留港工作，无须在提出申请时已找到工作，只需要符合一般的入境规定，便可留港12个月，而不受其他逗留条件限制。有意申请留港工作但尚未取得毕业证的应届非本地毕业生，可根据院校发出的毕业证明文件提出申请延长逗留期限，以便等待成绩公布。
对于内地的应届毕业生来说，可通过申请到香港学习，然后留在香港工作。在香港工作了7年或以上，就可得到香港永久居留权。小编前期已经详细介绍了优香港硕士进修—MBA课程，想要了解的戳这里戳这里：
2017 最新香港硕士进修计划——MBA课程
香港企业家入境计划
香港企业家入境计划意在吸引企业家来港投资开办企业或参与企业业务，申请人须具备良好的教育背景或良好的技术专业能力或文件证明的有关经验成就。进行的业务投资能够对香港经济作出重大贡献，需考虑各项因素，包括业务计划、营业额、财政资源、投资款额、职位数目以及引进的新科技或技能等，促进商业及劳动市场。小编前期已经详细介绍了香港企业家入境计划，想要了解的戳这里戳这里：
移民香港——企业家来港投资计划详解
结婚/投亲定居
夫妻团聚、子女投靠父母、父母照顾子女、父母投靠子女等，都适用于这类签证。但是每年这种情况进入香港有名额限制，什么时候能排到你也不好说。到了香港还要再生活7年才能获得香港永久身份。
夫妻团聚、子女投靠父母、父母照顾子女、父母投靠子女等，都适用于这类签证。但是每年这种情况进入香港有名额限制，什么时候能排到你也不好说。到了香港还要再生活7年才能获得香港永久身份。